［認真討論］咩叫控制節奏

成日聽到控制節奏好似有d虛
好似知又好似唔知咁
到底有無一個清晰準確既定義？
睇精華係咪唔會睇得出？

進攻勁/打進攻足球既隊通常會公認控制節奏好出色既球員，例如拼圖王，派路呢d
咁防守出色，打穩守突擊既隊重唔重視控制節奏？有無球隊同球員例子？

定係佢地最大目的就係打亂對方陣腳，所以唔太講求呢一部分？

節奏一亂 呼吸就亂
呼吸一亂 波紋就散

一隊波冇可能可以90分鐘打快波，通常都要時快時慢，咁咪要一個識控制節奏既人，好似魔迪，小白咁。有時要調節返成場波個節奏，比班人休息下有好，變打法都好

應快則快，應慢則慢
在後場猜猜下，會突然放直線ko 對手

1212隻腳

打反擊識快
打穩守識慢 = 控制節奏

最撚憎睇到打防反 條友原地插花
等對面隊埋位先開始攻

損有餘而補不足

應去則去 收放自如
好似係咁

時代節奏
童夢 主題曲

曲:唐奕聰 詞:因葵 唱:劉錫明

節奏緊湊 就是沒法會停留
緊迫的節奏 似要你我爭鬥
節奏緊湊 並未讓我再回頭
緊張的節奏 看似世界所有
怎追究 AH...

不可以偷 不可以收
時日那會停在等候
難盡量佔有 豈有萬代千秋
來讓我寄情極荒謬
如果可擁有 光陰會有出售
無用再愁困無雖遺漏
現在縱有只夠 只夠日夕擔憂
然後自覺惆悵中再走

世界緊湊 路上沒法會停留
緊迫的節奏 刺痛你我傷口
世界緊湊 莫問道理去尋求
緊張的節奏 看似世界所有
怎追究 AH...

到最後 到最後
仍不可永久!

防反係唔等對面對面隊埋位打快攻wor...

又串呀朗

利記個陣沙比

沙維係呢樣野簡直就係教材級

Up乜鳩呀
鬼唔知打防反 正常係唔等對面隊埋位 就即刻去攻咩
但大把垃圾中場/前鋒 係要插下花等下人先進攻

thanks

果個係咪你老襟嚟㗎

太陽波紋！！！

最近兩年既朗肥係好例子

有長傳能力 於是一打反擊隊友就想交波比佢分

條肥西盲控定 自轉 永遠無話一腳分波

打快攻唔會拖波
打組織唔會亂俾直線
領先緊識得控場

同陰力同出一徹
明白陰力就可以了解控制節奏

反而想知英文點講
想睇吓外國分析

dictate tempo
都係控制節奏

控球後衛